**1415. – Saxifraga granulata** L. – Plante bisannuelle de 20 50 cm, pubescente-visqueuse, à //racine produisant des bulbilles nombreux, non squameux ; //tige robuste, dressée, ordinairement simple, portant 2-5 //feuilles palmatilobées à 3-8 lobes ; //feuilles radicales en rosette, arrondies en rein, incisées-crénelées, longuement pétiolées; fleurs blanches, grandes (12-15 mm de long), en cloche, odorantes, //en corymbe très lâche ; pédicelles fructifères égalant environ le calice ; sépales ovales ; pétales obovales en coin, 3 fois plus longs que les sépales ; capsule saillante. //
Varie à feuilles glaucescentes, presque toutes radicales (S. glaucescens Reut.).
Prés, bois, pâturages, dans presque toute la France. – Europe ; Asie occidentale, jusqu'à l'Himalaya ; Algérie. = Avril-juin.